鄭立：香港人要知道台灣美麗島事件歷史

天大日報THURSDAY FEBRUARY 16TH, 2017BY 鄭立
大概發生在「返校」不久之後的世界。當年的臺灣跟現在的香港一樣，雖然沒有民主化，但還是一直有選舉。選舉的作用並不是讓當選者執政，和香港一樣，當年的臺灣選舉怎樣選都不會有可能執政，選舉只是將人間接收編進建制裡的遊戲。

當年臺灣的異見者，也是積極的參與這樣的選舉，當「民意代表」。畢竟異見者的遊兵散勇除了選舉之外，也看不到能怎樣去改善臺灣。大家就平民而已，不會想到選舉以外的東西吧？結果大家都和香港人一樣，很熱心的投入選舉。但是在 1978 年，臺灣與美國斷交，當年的臺灣總統蔣經國，就宣佈停止一切選舉活動。

這件事驚醒了熱心選舉的眾人，原來自己所相信能改變社會的選舉。只要一紙行政命令就沒有了，沒有了參選權，沒有了選舉。那還能怎樣改變社會呢？即使選舉也不太會改變社會。失去了選舉之後，異見者們頓時失去了重心，他們的要求也不過是想要恢復選舉，聲明認為臺灣人有權自決。但這個「自決」的要求，就被當年的臺灣政府視為「叛亂」，提議者被入罪拘捕。

有道選舉本來就是一個社會的出氣口，蓋住的話對抗會更烈，當年的臺灣就是很好的例子，沒有了選舉的臺灣，反而換來了政府更不想要自決，為了在輿論上支援已經被捕的人，引致了把異見都匯集的「美麗島雜誌」誕生。

美麗島雜誌用現在的說法是一個公眾平臺，他包括了各門派的異見聲音。創刊不足半年，就大受歡迎，匯聚成社會能量，他們決定發動遊行。最後引致了軍警的鎮壓，警民衝突爆發，民眾向軍警投擲磚頭和石塊。那天晚上之後，政府宣佈，軍警受傷 183 人。媒體一面倒指責參與活動的民眾，電視臺不斷播放警察受傷住院的情況。想要引發同情，要社會公眾聲援受傷警察。簡單來說，政府的意思是，軍警是受害者，而民眾是暴徒。

事件現在才開始，在這之後，政府瘋狂的拘捕他們懷疑有參與的人。在全臺灣追捕，並發佈通輯令，在軍警使用暴力後，再發動媒體不斷批評暴力。當然，他們說的暴力，就只有民眾叫暴力，軍警做的是維持秩序，即使維持公眾秩序，有包括毆打群眾，在拘留時騷擾和迫害民眾，出言侮辱，毒打。但他們不認為自己有錯，因為軍警覺得自己在出任務時受傷很無辜。再加上媒體說他們對，結果就抱著報復心理去執行公務，產生了以上的行為。

為了恐嚇民眾，政府以重罪起訴那些人，並判以重刑，不少都十年以上的刑期。而臺灣也因此上了國際媒體，臭名遠播，這就是美麗島事件了。

故事去到這裡，看起來臺灣要絕望了嗎？如果你想知道，可以去找找之後臺灣發生了甚麼事。總之，這是今天亞洲最民主自由的國家，三十多年的事情。

其實起台灣D人睇鄭立
係未等如香港人睇左膠一樣

常常將以前嘅光環拎番出嚟

你嗡乜柒 而家講黎又唔係吹奏台灣人

留名

鄭立香港人黎架喎

今勻真係乜春都左膠

話唔係左膠嘅就係左膠

憲警打不還手 罵不還口

岩岩今日就上網係維基睇翻228事件同埋戒嚴時期既簡介，
當年國民黨既打壓比起而家共狗有過之而無不及

你呢d井底之蛙，咪又係同支那人玻璃心一樣

國民黨真係好仆街

可以由228開始一路閪到尾，
蔣家真係食撚屎

國民黨係台灣成功推普(國語)滅台(語)

國民黨去到今日仲想輕描淡寫、置身事外

一早就知美麗島事件啦

鄭垃宣傳佢自己隻GAME啫

痴完陳云根, 依家見云伯收左皮,
又想走出黎吹台獨
呢條友都算投機啦

投機都唔係問題, 投得核突呀

絕對係啦!

某三個賤種政團成日叫話本土無啦, 被打殘啦,
以後唔社運, 去量血壓啦
可見呢班人, 真係連一D well expected既挫折
相比其他民族所受既更輕既挫折, 都受唔起
怨婦咁, 正式溫室港孩黎

講港獨, 我開始時以為會死人, 會無命架
點知係唔會死架喎

你就見到, 香港獨派係多幸運
咁好條件都唔做港獨, 真係對唔住自己, 對唔住民族, 對唔住下一代

我見佢好多POINT都係追住云伯嚟打，
咁都算痴陳雲？

條友見你地唔like 陳生咪拎佢地痴埋一齊
搏你地亂棍一齊打佢地

政治投機係乜?
彈出彈入, 三姓家奴囉

佢書展同云伯單野都未講

呢單嘢好似係辯論喎，巴打(好似係)

又影張相就攞嚟抹黑人
做嘢進步少少唔好咁低莊好冇

其實……鄭立o既評論成日上台灣電視
而且佢見過蔡英文
係o係香港o既名氣比較低